\chapter{Teknologier}
% Agrawal2009
Informationssystemer har bevist at være anvendeligt i forebyggelse af medicinfejl~\citep{Agrawal2009}. Dette indebærer f.eks. computerbaseret lægeordreindgang, automatisk disperinsering skabe, bar-kodet medicin administration samt elektronisk afstemning af medicin. Flere hospitaler med automatiserede noter og journaler, ordreindgange og klinisk beslutningsstøte har påvist færre komplikationer, lavere dødelighed og lavere omkostninger.  Håndteringen af medicin er kompleks, da det er en mangeartet operation som involvere flere personer og mange trin. Antallet af fejl varierer i forhold til trinene, 39~\% i ordination, 12~\% i transskribering, 11~\% dispensering og 38~\% administration.~\citep{Agrawal2009} 

\section{Ordination}
Computerbaserede lægeordeindgange med patientspecifik beslutningsstøtte har påvist at have en potentielt stærk effekt for forbedring af patientsikkerheden~\citep{Agrawal2009}. Gennemgående fejl ved ordinering inkludere brug af forkert stof, doseringsformular, dosisberegning, ikke kontrol af allergier og manglende evne til at justere doseringen hos patienter ved nedsat nyre- eller leverfunktion.~\citep{Agrawal2009} Computerbaserede lægeordreindgange sikre letlæselige og komplet ordre, hvor nødvendige oplysninger som dosis, rute og doseringsform indgår. Kontrol af problemer ved allergier og interaktioner mellem lægemidler. Frembringe beregninger ved justering af dosis baseret på kliniske træk såsom vægt eller nyrefunktion. Kontrol af passende baseline ved laboratorieresultater samt ajourføring af ordination med det seneste lægemiddelinformation for at undgå at lægemidler er trukket tilbage.~\citep{Agrawal2009}

\section{Dispensering}
Der foretages et stort antal af dispenseringer på hospitalerne som kan lede til dispenseringsfejl~\citep{Agrawal2009}. Disse er ofte ikke opdaget og kan medfører alvorlige konsekvenser[20]. Forskellige teknologier med henblik på at reducere antallet af fejl  er udviklet som f.eks. medicindispenserings robotter og automatiserede dispensering skabe. Disse teknologier reducere antallet af dispeneringsfejl ved emballering, dispensering og anerkendelse af medicin ved stregkoder.~\citep{Agrawal2009}

\section{Administration}
For at reducere antallet af fejl ved administration er bar-kodet medicin administration som bygger på fem rettigheder som rigtige patient, medicin, dosis, administrationsvej og tid~\citep{Agrawal2009}. 
Barkodet medicin kræver at sygeplejerskerne  skal scanne patientens identifikationsarmbånd hvormed enhedsdosis af medicinen administreres. Hvis der er fejlpasning af patientidentitet eller navn, dosis eller administrationsvej af medicin advares sygeplejersken via systemet.~\citep{Agrawal2009}



%\section{Elektronisk patient journal}
%God dokumentation understøter evidensbaseret sundhedsvæsen og letter revisonen og kvalitetsovervågning, som er vigtig parameter i mange sundhedsøkonomier. Brugen af EPJ er blevet universel og apoteksapotekspersonalet er bekendt med brugen af ​​edb-registrerede arkiver til støtte dispenseringsprocessen og rådgivning om medicin inden for deres praksis. Men i både primærpleje og sekundær pleje, nye apotekstjenester og innovative arbejdsmetoder udvikles, som kræver realtidsadgang til EPJ til klinisk beslutningstagning.

